中國女首富跑了？碧桂園楊惠妍被曝取得「黃金護照」悄悄移民

歐洲地中海島國賽普勒斯從2013年起對外販售「黃金護照」，至少215萬歐元（約7439萬新台幣）的投資可以取得該國公民身分，據最近曝光的文件顯示，至少有500名中國富豪及政要花錢移民，其中，包括號稱亞洲首富的中國碧桂園投資的女董楊惠妍。

《半島電視台》調查曝光「賽普勒斯文件」（The Cyprus Papers ），逾1400本護照是在2017年至2019年間被賣出，申請者當中，有約500本是賣給中國人，但取得黃金護照最多的俄羅斯人，其次才是中國人及烏克蘭人，當中含蓋政要、富豪及犯罪者。

《半島電視台》後續曝光，這500名取得黃金護照的中國人當中，有8名被曝光，包括亞洲首富碧桂園的女董楊惠妍；據維基百科上的資料，楊惠妍是現任碧桂園集團的執行董事，實質掌控碧桂園，擁資產高達287億美元（約8610億台幣），也是《富比士》2020富豪榜世界女富豪中排名第6，也是亞洲首富，她主要資產來自繼承父親即碧桂園創始人、董事局主席楊國強，楊國強還是中國政協委員。

另外，的7名被曝光的中國人包括成都市人大代表陸文彬（音）、武漢市黃陂區區政協委員陳安林（音）、前浙江金華市政協委員傅正軍（音）、及山東濱州市政協委員趙振鵬（音）、中國國企華潤電力總裁唐勇等人，另有被判罪確定的中國商人張克強、李家東等人。

在曝光文件中，還有11位中國申請人，未列名字，但從資料顯示，含蓋中國1投資銀行的前負責人、大型企業CEO或負責人。

走得快好世界，韮菜們再見[black]設計對白[/black]

要求黨 制裁碧桂園

應該將碧桂園收歸國有